\section{Conclusões}
\label{sec-conclusao}

Neste artigo, foram apresentados os resultados dos esforços de integração da ferramenta CASE FrameWeb Editor e uma nova e melhorada versão do gerador de código proposto para o método FrameWeb à Eclipse IDE. Tal integração garante ao usuário a utilização de uma interface unificada à qual ele já está familiarizado, assim permitindo que as principais vantagens do editor e da Eclipse IDE possam ser aproveitadas dentro de um mesmo ambiente. Consideramos tal integração um passo essencial na adoção das ferramentas e, consequentemente, do método FrameWeb por desenvolvedores fora do ambiente acadêmico.

%Dentre as principais vantagens do FrameWeb Editor, podemos citar sua extensibilidade, que permite aos usuários acrescentar novos \textit{frameworks} e \textit{templates} ao projeto Web em desenvolvimento visando a geração de código e adaptando-se às necessidades do projeto. Podemos citar também a funcionalidade de geração de código, esta permite ao usuário que a partir de um mesmo modelo, códigos em diferentes linguagens de programação orientadas a objeto e diferentes \textit{frameworks} possam ser gerados sem que o usuário modelador precise se preocupar com características específicas de cada linguagem e \textit{framework}. A geração de código também poupa esforços e tempo do usuário desenvolvedor, pois uma vez que a estrutura do sistema é gerada, este só precisa se preocupar com a lógica de programação por trás dos métodos. Por fim, o novo \textit{template engine} introduzido no novo gerador de código garante maior flexibilidade para o usuário desenvolvedor de \textit{templates}, dessa forma podemos ter resultados mais eficientes e precisos em relação aos códigos gerados.

Em termos do editor gráfico em si, as mudanças ocorridas em relação à antiga versão podem ser sutis para o usuário modelador. No entanto, a reconstrução do gerador de código, com um mecanismo de \textit{template} mais moderno, traz como grande vantagem o desacoplamento do \textit{front-end} (\textit{templates}) do \textit{back-end} (implementação do gerador de código), aumentando a manutenibilidade da ferramenta e facilitando a introdução de novos \textit{frameworks} à mesma.

Como trabalhos futuros, pretendemos utilizar a nova versão do FrameWeb Editor nas próximas edições do curso de Desenvolvimento Web em nossa universidade, visando obter \textit{feedback} dos alunos da disciplina em relação à ferramenta. Para dar continuidade ao seu desenvolvimento, pretendemos melhorar ainda mais a integração com a IDE Eclipse, fazendo a conversão da interface para o Eclipse E4. Procuraremos também melhorar o gerador de código e buscar manter o interesse do usuário a partir de \textit{features} que facilitem sua interação com a ferramenta, como o \textit{download} automático dos \textit{frameworks} diretamente do repositório oficial ou de terceiros, a não sobreposição de códigos já gerados ou alterados, detecção de pacotes que devem ser importados e melhor suporte para o modelo arquitetural REST, visando modernizar a ferramenta.